豉椒炒蜆

今次去買餸，見到有隻好似蜆既野，叫pipi, 就買左1kg返黎，宜隻野個味幾好食，但係無香港買到咁新鮮。

上網搵返先知，原來可以自己去挖應該新鮮好多。

買返黎先乾淨同吐沙

準備個汁同配料（洋蔥，乾蔥，蔥，蒜，青椒（應該用紅/辣椒，但我無））

蜆吐完沙就拎去煮一煮， 水大滾，幾十秒到1分鍾就起得，煮得耐會過火

炒香配料，豆豉醬，豆瓣醬

爆香晒就落蜆同汁

完成

今次做宜個炒蜆，汁收得夠緊，痴晒上蜆度，好濃味好正

鍾意既記得subscribe, like 同share 我YouTube Channel,仲有follow 我ig

YouTube:

Instagram:

g持

好想食 吐沙其實點搞
成日浸佢太耐搞到縮曬死埋

多謝

你係咪落得太多鹽？ 太咸會整死佢

其實煮呢D會唔會好大油煙想跟住煮

邊個教你炒之前過熱水？
啲蜆無晒味喎清，智力正常既都直接落去炒。。。

實測過，落油吐沙係最快

其實會所以要洗廚房，但係你可以唔燒咁紅，加上視乎你用咩鑊，我用熟鐵，傳熱好快，變左好易出晒煙

如果想接近出面既味道，最好夠鑊氣，隻鑊要夠熱，唔係食落差咁d

好正

其實出面好多都有咁做，唔係個個同你由生炒到熟，

加上我係拖一拖完，唔會無味， 只要係新鮮， 一開即起，係無咩問題，一樣保留到好濃既蜆味，開口仲係咁煮，緊係無晒d味。宜家就算我落左醬汁，好濃味都蓋唔過d蜆味。

另外拖拖水就可以肯定d殻無沙，無咁污糟，。如果直接落，之後d汁又拎黎撈飯/食晒，有機會食到沙同洗唔乾淨痴係殻上面既野，宜樣野要做取捨，自己屋企煮要做取捨，但我自己食貝類海鮮，一定乾淨為主，唔係好易食到肚唔舒服。

水加油去浸？

你爐頭個鍚紙係咪清潔方便啲？？自己用鍚紙整？

食完宜個我反而好想食聖子聖子多肉好多，宜家兩個人食晒成碟都唔夠，好似無食到d咩咁，肉好細粒如果宜邊買到花甲就正，大隻好多

好光猛，又加左燈呀 ？

認真，極大部份歐洲佬都唔識吐沙，佢地啲蜆都係咁食，食到成口沙咪又係咁，我地識吐沙已經好好多

我炒左咁多年自己+身邊所有人無見過有人拖水，亦都無話個汁有沙

肚屙係關熟唔熟事，唔關你拖唔拖水
唔拖水就唔識炒到熟咁你真係要練習下

係

正！
可唔可以整多d一人份量/易整既懶人餸

係呀，每次洗廚房就換，錫紙放好，介返d隆出黎，記得唔好遮到出火既位， 介大小小。

另外如果好似我咁，後面牆係玻璃，可以噴小小水，痴保鮮紙上去，同樣洗廚房就成張拉走換左佢就得，方便好多，

飛左水炒已經唔好食，怕有沙養一陣先，在怕，蒸完留番D水，炒戈陣落埋戈d水

我之前既片都有加燈，兩枝燈仔，只係唔知點解煮野食特別光，但整包就好暗咁。我都唔係好識打燈，唔知點要影出後靚。

但下星期搬屋，個間屋個廚房好正set架都易d

你都幾惡
人人有唔同做法
唔跟你個套就係唔岩？
我自己就兩個方法都見過有人做
人地鍾意食得乾淨d又有咩問題

咁每個人做法唔同，你無見過唔等於無人咁做， 我做過餐廳酒店都好多年，但係餐廳廚房見過唔小係咁做。可能d廚師老點我啦。

但直接炒係餐廳有做過，只係係屋企黎講， 宜個方法我覺得比較好姐

你炒左咁多年，又係做飲食業？

巴打呢類煮餸交流post，我覺得你唔需要用咁嘅口吻，又講到智力低又盛，佢拖水時間唔太耐，主要都係為求走晒沙，再炒就係用汁上上味，樓主自己煮自己食，佢覺得OK就得，煮嘢食冇話行死一套，大家各有各方法，都係分享交流，又唔係post咩害人偏方，你唔需要完全否定人哋，仲拉埋歐洲佬落水

覺得自己啱就據理力爭架啦，唔通各打五十大板你啱我都無錯？
上黎論壇都唔敢爭辯既，現實生活你都睇怕成碌柒咁，人地一屌就縮埋一舊

其他唔講，歐洲佬唔識/無吐沙習慣係真，佢哋唔係好介意，食到lamlam脷

宜個都唔可以話一人份量宜個正常出去食都無咁大碟。 只係我鍾意食，整多d。

我黎緊都會整，宜家返工忙左，小左時間慢慢整成日麵包反而會整返多d快煮好既野

歐洲佬唔介意樓主介意。而且點解其他唔講
你話據理力爭，你綠燈過馬路，有車咁樣都照衝埋嚟差啲車親你，你屌佢佢唔認，你同佢嘈，咁就叫據理力爭，但呢個只係煮食post而樓主方法唔算錯，只可以話人人做法唔同。你宜家明顯自大狂上身，人哋話你惡，你話人現實生活一定一碌柒？？？？？ 我一頭霧水，呢啲就係你嘅爭論方法？

點解咁多人會覺得飛水就唔好食飛水，幾十秒， 其實分別唔大，飛水都有分熱水定凍水， 凍水放落去， 將佢入面污糟野迫出黎，西餐用法好多時用到，。 中式野好多時話飛水， 滾水放舊肉落去， 封死左表面，入面野出唔到黎，其實真係去搵資料係會搵到有講。 我未學廚前，會一直覺得熱水放野入去就係飛水，去到血水， 但後來先知飛水都有唔同，。

今次宜個做法，唔係凍水就落，根本唔會迫到佢好多味出黎，大部分味都係蜆度

你無見過人拖熱水唔代表無人拖同埋唔拖得熱水，我屋企人夠炒幾十年都有拖熱水喇，唔通我又話你唔拖熱水係on9咩

唔係咁爭論點爭論？喺我眼中拖滾水就係錯既做法，你想我點溫柔表達？

唔喺唔得，不過無咁好囉
咦，你個方法好得意喎？

咁呀？

我又無你咁虛偽，覺得個做法弱智我就直接講覺得弱智，討論完分分鐘係我個方法弱智呢？咁我咪認

btw其他唔講咪唔講囉，關你撚事咩，你想講咪自己講撚飽佢，唔洗質問我

你個方法就好似開完蠔沖蒸餾水，一定係乾淨啲既，不過我唔buy

食生蠔如果擔心既應該要揀個好啲既入貨途徑，甚至唔應該食生蠔，而唔係走去沖水

巴打，做開飲食業？

no，純粹對食有要求

咁想問巴打你生炒到熟，全程要炒幾耐？

屋企火力夠唔夠大？ 火唔夠力，炒就出水，到收得緊個汁， 蜆都過熟， 如果你做飲食業，用大爐頭，短時間燒晒d水就話，家用爐生炒？ 你想整青酒煮蜆？ 豉汁煮蜆，原汁原味？ 你咁煮有你考慮到會過熟？ 對食有要求都唔係咁， 拖水唔好食係你技術唔到家，無辦法控制到佢個時間。 炒蜆係講求鑊氣同快炒，你慢慢炒，炒到痴晒底都未開口啦！ 定諗住落水去炒/焗？ 對食有要求，都要對煮野食技巧有研究，唔係得把口講點整，你無見過係你井底之娃，唔通酒店/ 米芝連既廚師教既會差得過你？

你不如google/YouTube 搵下， 睇下係你井底之蛙定我點人地啦， 衝出黎柒就做好research

你有無搞清楚，沖水唔關入貨事，沖水因為開時怕有蠔殻碎，唔關入貨事，係開蠔個個人既手勢，除非你買已經開好左個d，不過個d早就無味

我都好想知點解屋企個火你會assume係唔夠大
見你拖水都炒幾十秒，我無拖都係炒一分鐘，我都唔知係你過熟定我過熟

蜆依樣嘢一掂滾水已經熟左七八成（當你十秒），仲炒多幾十秒我頭先都唔好意思講，留返俾狗食啦

高質

一分鐘水就得

exactly，咁點解唔係練手勢而係去沖水？

咩一分鐘水？

咁你記住唔好出去食，出面好多都咁煮，出面好多野都係拖水拉油，返屋企食啦，唔好去做狗喇

大佬，你條脷生癌定對眼有事，人地點炒無眼睇食唔出既？
炒埋啲垃圾出黎，下次就唔撚去架啦，定係你做慣左狗，人地出垃圾你都仆住去食？

有辣椒，下次剪碎掉落水浸下吐沙，效果都ok

正喎
清有料

pipi好撚多沙，要吐好耐

樓豬咪L理佢啦，十秒熟七八成都講得出
其實星星師父都教人拖拖水先

十秒七八成係我個人經驗，無科學量度，分分鐘係我錯
但樓主上邊滾水幾十秒到一分鐘100%係well done

片入面都係一分鐘

講咩睇片唔睇片，聽日自己買廿蚊蜆，水大滾開timer拖一分鐘，你食完咪知係咪well done

你真係柒得好緊要
條片睇都未睇就沖出黎柒

條片如果係教人拖滾水我何必要入去睇？我上邊已經講左我唔buy依個做法

第二，我講緊拖滾水既效果，入去睇條片做乜撚？拖滾水都要人教唔撚係掛？

夜媽媽睇...

你個仆街做咩夜麻麻開啲咁嘅post 你知唔知我好肚餓

呢個post 啲人嘈乜鳩

講左我想講的

唔好玩啦你，現在到處酒店都係用電池爐冇明火，照樣都係生炒

利申：某5星cdc

片點教還點教啦
我buy靚蜆係生炒嘅
問題滾到佢開口再快炒係街慣常做法
過老係炒功問題

關你撚事咩柒頭皮，你自己鐘意點煮咪點煮，你鐘意生食拍條片上黎比人睇都得架

唔留番啖水有咩用？
唔通我打周打蜆湯又飛水？

你個人都幾雙重標準，你喺人個post話人弱智柒碌，就好真性情，我喺度路過本來睇炒蜆，但睇唔過眼你上帝視角話你，我就虛偽？咁個世界咪即係你大晒，公你贏字我輸？冇問題，公道自在人心，你根本講唔過人，如果駁你，就全世界都係死蠢、虛偽撚、柒頭皮，一係就關你撚事呀﹗標準死雞撐飯蓋

好多中式食譜個飛水都係凍水落喎？

你炒野加水?

真係唔識點答你
一般廚房炒菜都會加上湯或二湯囉咁算唔算水

同埋周打蜆湯唔加蜆水？

炒個蜆都有交嗌
不過樓主就算吧啦 你教學就教生炒啦 飛左水再炒洗撚你教咩 同我打邊爐掉落去囉留上黎點豉油有咩分別 你不過鑊了兩下姐

屌你老母，樓主點煮我撚有話關我事？
我剩係話我唔buy，我有叫過樓主跟我做法？

好正煎隻太陽蛋都fail嘅人表示好羡慕

撐你老母咩，乜撚都唔知出黎鳩噏
我唔buy樓主煮法一件事，我同佢係口舌之爭，佢持續分享食譜出黎值得尊重

你呢？死全家啦你

睇你點睇“讚水/湯”依個動作算唔算加水
中西餐都好common

睇你purpose，如果係出血水嗰類咪凍水落
但如果係想殺青既咪滾水落

家用電磁爐2-3000W
職業廚房電磁爐幾多W

原本想支持你
不過你夜晚出PO......

宜家就識得出嚟話人持續分享食譜值得尊重啦，唔早啲講？呢度叫你收皮嘅人，你有邊樣嘢真係駁到人？除咗識得惱羞成怒聲大夾惡屌人老母屌埋人死全家之外 嗱呢個虛偽的微笑就送俾你嘅，係表達我對你嘅尊重添呀

搞清楚，依度得你一個鳩噏，返去幫你老母執⻣啦P牌仔

show block user 88你條尾

家陣黑社會講數呀？
你就真係似足mk仔成碌柒咁
唔跟你個套就癲q左
三唔識七 你覺得依到邊個會驚你？
白痴仔
現實生活一定係控制唔到情緒個d癲佬
哈哈哈！！

癲你老母咩，我有講過要跟我嗰套？除左識屈你仲識啲乜？
你quote到我有講過要跟我做法我死全家，quote唔到你死全家，ok？

你慢慢block我有乜所謂，呢度有邊個唔係曾經P牌？我唔怕你點人生攻擊我，我就係繼續回 (唔好意思樓主可能騎劫咗你post) 我就係要人睇到你幾肉酸。我唔繼續回咪俾你呢啲人惡晒？

然後個個都可以拉返上去個post睇我講過咩，我從來冇質疑過你話唔拖水嘅方法係唔啱而樓主先係啱，我覺得完全可以各施各法，我同你講嘢亦冇隨便屌過你一句。我就係睇唔過眼你呢種自視過高嘅人好似大廚落凡間一樣，喺一個人哋用心cap圖分享嘅post，用高姿態指點世人，然後講唔贏，就屌人死全家幫老母執骨，你心腸極惡毒，煮嘢幾好食都冇撚用

依個POST樓主開講緊佢自己點煮
無人想知你點煮，無人想知你BUY唔BUY
你鐘意咪自己拍條片開侸POST講你自己
係人地個POST吠做乜鳩

依個post夠唔預你出黎吠啦，咁你又吠乜春？

飲食台多左好多引戰狗

邊個出黎吠

自己睇下自己啲負皮先啦，仲係度死撐，個個屌鳩緊你呀

我有講過我唔可以俾人屌？覺得我講得唔啱覺得我戇鳩，隨便屌

但都係用返你嗰句，個post無預你吠，你出黎吠乜春？

樣子巴打風格係咁
對煮食係有啲執著既
肉緊咗啲咁解囉
不過樓豬所講既唔係冇道理
家用爐頭同職業廚房嗰啲恆星發動機
火力當然唔同啦
如果我要係屋企炒蜆(可見將來都冇乜機會)
我都會用樓豬既方法
與其擔心汆水流失部分鮮味
我更加在意個爐唔夠熱炒到出晒水熟過龍
汆完水起碼確保咗啲蜆既熟度係一致先
炒既時間會易控制啲
對於家用廚房會容易掌握少少
我地呢啲唔識煮嘢、炒工欠奉既平民百姓
要試吓大排檔式既炒蜆既話
呢個方法我諗會實際啲
嗱我再強調我唔識煮嘢架
純粹從各位大佬講既嘢想像推搞吓啫
以下開放畀各位大佬訓斥

我個睇法係如果架生唔就手，就唔好煮嗰樣嘢，又或者乘機upgrade
所謂既work around好多時都係退而求其次，出到黎麻麻地
極端啲例子唔通屋企得個gas 爐仔都要玩猛火炒咩

蜆唔豉椒炒都有好多方法好食既，例如油鹽水

點炒先無咁多水?

炒完D汁都好稀好多水

有機會真係個爐頭火力弱
折衷方法
a. 打個芡
b. 起左料先，收乾個汁再撈返落去

我都以為係

跟住換左個爐，個爐勁on9集中一點超高溫話咩旋風式上升熱力

煲水煲麵超快滾，好夠熱但炒唔到野

有無圖好想睇下咩樣

睇美味情緣話直接炒先鮮甜
吳啟華仲因為咁贏咗林峰

你傻閪唔撚識仲衝出黎柒

真啊，不如指教下？

仲係到撐
早啲瞓啦傻閪
大撚把人咁煮啦
扮撚曬識咁
都唔撚知你jm9
你鐘意食沙嘅咪食撚飽佢囉

即係乜柒都唔識但貪口爽屌埋一份啦，面唔面紅呀你？

炒前飛水真係第一次見
又學野啦

你都幾撚好笑屌9你呢啲傻閪就梗架啦
講到全世界得你一個識咁
仲話咩據理力爭笑撚死人
現實一定係冇朋友嘅on9仔

真啊，你咪屌多兩句，我都廢事講你啲乜
出返依個post諗下你自己點解咁撚失敗，我驚你傷心到流眼水

各有各做法就係到講到你自己個做法最撚威咁
懶有有見地，上網睇下啦，有人飛水有人唔飛
你未撚見過就你啱撚晒嘅？
笑撚死人

講到咁撚大聲以為咩板斧，最後“上網睇下”
笑撚到我咳

我屌仲以為你幾撚勁
連網上的大廚點煮都唔撚睇下咁撚井底仲衝出黎柒
井底之蛙仲企到咁撚硬仲話外國點點點

你果啲就叫吠，人地分享下心得，你唔鐘意唔BUY你既事，一黎鬧人低智力，咁唔叫鳩吠??

對住你依種ON9識少少扮代表，屌鳩你就唔係叫吠喇，因為係你得罪人先，明無??

你解釋左先啦，你究竟吠乜春啫？

都啱嘅，不過係靚蜆先唔過熱水，會無灑鮮味。

絕大多數普通豉椒炒蜆都過熱水。

仲以為有咩指教
上網睇下
我真係大大聲笑撚左出黎
喂，你真係唔面紅咩

同你隻弱智引戰狗講多都哂氣，直接BLOCK柒你算

仲吠

講咁多把撚咩
我入黎係睇楬主唔係 On9 仔
已封鎖會員 - 用樣子過日子

條友日子太苦
因為柒樣

煮野食都有得嘈
唔講以為樓主個post要比錢睇

咁都有罵戰
條友真係好過癮

On9仔， 照你咁講， 你去餐廳食，第一時間入廚房睇住人整？ 中菜，酒樓， 茶餐廳， 都落味精， 你咪照去食，唔係原汁原味。 你應該唔好煮，直接食最好。。 只要煮過都影響原味， on9就當自己識食？ 留返比狗食？但偏偏就衝去食， 你食開狗食既野你唔知？ 定你自己覺得自己出街食既野係特別唔同？ 你條閪脷有問題食唔出？用屎眼睇野睇唔清？
牛腩麵，牛腩唔洗出水再炆？
好多食蝦話新鮮既蝦，白灼就已經好好食， 咁又係狗食？ 你生食嫁？
魚香茄子， 矮瓜拉油， 咁又係狗食？你唔拉油點熟？ 你又生炒？ 炒到黑撚晒？

唔差在話埋你知，出面食菜九成九都拖水， 酒店炒菜，好多都先煮過，煮到6-7成，落冰水，整返凍，到有人要時，落鑊炒幾炒， 如果唔係邊得黎咁綠？ 你出去有無食過菜呀？ 食左狗糧未？

蝦餃有無食過？d蝦全部都啤水先做，差唔多全部用冰既蝦做， 做前一係用鹽，一係鹼水醃過再啤水，唔係邊得黎咁脆身？ 你一係食霉既肉， 一係就食你所謂既狗食既野

洗唔洗每樣話你知點整？ 等你唔好咁on9，以為自己食既樣樣都好野，食緊狗糧都唔知，

你個人都幾可憐， 你覺得唔岩就要去屌人， 大灣區岩你住多d wo, 五毛實同你同聲同氣，個死人格一撚樣，自己覺得唔岩就屌人，個世界唔係圍住你轉， 唔識煮就唔好扮識啦， 係度話幾十秒就熟， 你有無常識？ 你滾水落野， 落得多水係會降溫，降幾多視乎你落既份量， 我話家用爐唔夠力， 睇黎你真係唔識， 家用爐煲一煲水都要幾分鍾啦， 中菜廚房個爐一分鍾左右係講緊煲一鑊水，宜個咪分別囉。

生炒你又有無諗過，由你隻鑊傳到蜆心要幾耐？又有無計埋落鑊隻鑊會降溫，仲有要一個傳熱既導體，一係油一係水，宜兩樣野係最快又最好既傳熱方式， 如果你講咁快， 青酒煮蜆唔洗落酒去煮啦， 直接炒到開口比d酒去攞個味味得。炒到出晒水，你個碟野真係留返比你自己當狗糧食，無鑊氣

澳洲宜邊辣椒好鬼貴我香港有做過。香港一蚊買到好多，宜邊香料可能貴過肉， 薑賣到成180-240 hkd/kg， 蒜頭有d貴既賣到120/kg,

多謝都不斷學緊，試緊新野

真係搞左好多食落香港個d好食d, 特別花甲蝗，大大隻，又易搞

星星既我都睇過， 甚至乎之前有個叫高師傅既都睇過， 都係先拖水再炒，所以真係唔明點解會無見過人咁做

今日買d返黎整黎食啦

早d訓，訓左就唔餓早d起身落街市買黎整

刀貝 白殼唔好食的 黃殼仲好小小起碼乾淨

Pipis 好食，之前係澳洲時有掘過黎煮

我以前做酒店時仲係用火炒， 係後來有d慢慢轉用電爐，我去過用電爐既廚房炒過同樣做法唔用，點解要用商用爐做法去同家用爐比？ 商用電爐幾W? 家用電爐幾w? 商用電爐可以熱到個鑊有火， 家用煤氣爐都難啦，何況電爐，家用電爐過熱會cut 電， 生炒到係咁cut電點炒。 家用煤氣氣爐得個一個火圈， 有幾多熱力流失左？ 如果係100%到隻鑊個時就唔會推電鑊減低熱力流失。

仲有，睇下0:35，電爐 唔係全部都一定電爐

真係唔同水溫落有唔同用途，唔係一定凍，我之前整pizza pesto sauce, 都會拖一拖basil, 一即起。等佢打完個汁保持綠色，

吳啟華話生炒先保持到鮮味

太陽蛋想易既用易潔鑊就煎到，但係我自己鍾意鐵鑊煎， 好食d, 係油多左小小

咁岩夜晚先剪好。。 今日去街市買d返黎炒啦

我都係講自己做法，估唔到搞到咁

其實我出條片真係以家用做法去整， 如果要整到街咁，真係要街個d爐， 屋企舊小小既爐， 細到好似打邊爐用個d火力， 真係好易炒到出晒水， 新既爐，火力明顯比舊爐大， 但唔係個個都係用到個d爐， 所以我將我覺得最好既方法拍出黎

生定熟炒？ 如果你真係好介意無左汁， 先蒸一蒸再炒， 汁保留得最多，又唔會炒到出晒水，唔介意就好似我咁拖一拖水，

家用爐真係唔夠力，如果你個量多既話， 生炒實出水

呢d同香港d蜆唔同種，我整過一次覺得正正常常
巴打你買新鮮，插住氧氣果d定Vic’s market 買

真係視乎工具，火夠力，炒出黎好食， 火力弱， 水浸住咁，不如拖沒再炒

屋企比較易既做法

多謝支持

我都唔知點解會咁

貝類唔乾淨真係好易食到肚痾，但我唔係香港，無咩選擇

係邊掘？ 我宜度揸車去掘都要幾個鐘

你呢d 叫無禮貌唔係叫直接 無d 家教

理想係，但家用爐，炒過一次，就唔會要生炒， 唔拖水就先蒸一蒸去，一樣留到蜆汁

Vic 咋，但真係香港個d好食好多，

咁你咪唔飛水直接掉落去炒多兩下囉

啲蜆汁點搞
可唔可以倒番入去個豉椒汁度炒

每個人做法唔同，佢覺得咁樣唔好既咪唔好睇，我拍係屋但最易做到既做法， 基本上我邊種做法都一定有人出黎話唔好， 屋企煮野食最緊要自己岩口味

我有講過我有禮貌有家教？上連登都執撚著你真係痴鳩線

點解上邊有成抽嘢我無講過你都可以照屈？

睇到味精牛腩蝦嗰啲例子已經唔洗睇落去，都唔知你寫俾邊個睇，我完全無以上主張

可以呀，所以先用蒸，蒸可以比小小酒落去，會香d, 蒸就唔好蒸到全熟，一開口就拎出黎， 蒸完會有好多水，落幾多，自己睇情況而決定，。你炒一斤，就可以比多小小水，好似我咁，差唔多2斤，就唔好比咁多，家用爐炒唔掂， 會好難收返緊個汁，一係就落重小小生粉水，但落得多，凍左小小個汁又會太杰 ，所以盡量控制唔好太多水係隻鑊度， 出黎會好食d， 大火收汁同用多d生粉水收緊個汁，出黎效果唔同，前者好食好多

可以，全部汁要返，倒出黎收到啱返份量，用黎頂左讚湯個位

屌 無聊入個飲食post都有得笑

又係咩生炒唔生炒
低9能
好食就得啦
咁叻咪自己開間舖寫住生炒蜆唔拖水做招牌囉
陣間唔拖水食物中毒又話抵死

要鮮味生食啦
我笑9你生炒呀on9

沙白好食啲

講咁多， 係話你知，出水，唔係問題， 用水煮過唔等同無晒味，各有各做法都做到好食既野出黎， 唔係出完水就等於比狗食。 唔通每樣野都要保留晒佢既原味先叫好食咩， 你睇就知我整黎比狗食？

仲有你宜家問我點解會assume火唔夠力，個頭有人話出晒水就話可能人地個火弱 ， 宜個咪要考慮個問題囉。 鬼唔知生炒保留到所有汁？ 屋企做有幾多人做到呀？工具上都唔得，點做？ 唔係係咁樣話做到就等於做到似出面做咁。 不過你鍾意點做你既事啦，你做到咪你勁囉

我都唔明，我宜個屋企做既做法，大部分人宜個做法都實做到，唔會一鑊都係水， 條友係度嘈唔係生炒做乜撚野，我又唔係炒比佢食。

講得好

同意，但炒蜆拖水就係垃圾做法，蒸反而仲make sense
你拖埋牛腩蝦黎講根本牛頭唔搭馬嘴

另外，青酒___蜆，你自己填返個字落去，到我講你就面紅架啦

依道餸個湯汁係要拎埋個蜆味唔洗我教你吧

點都比我宜家宜隻pipi好食，香港街市既海鮮真係正好多

有水凖

我呢邊薑仲賣緊$360/kg

照佢邏輯
落豉椒炒已經係錯
同埋有無諗過以前d人極呢個食譜果陣點解要用豉椒呀
鮮味笑到我仆街

係邊？好貴，黎到澳洲先發覺香港薑真係好平，基本上所有香料都平

真係要食鮮味，就唔會落咁濃味既野去炒 炒到咁重味，仲講咩鬼野鮮味。

我有時真係好懷疑你有無食過蜆，蜆既鮮味強到overwhelm啲佐料係眾所鳩知吧？

有冇可能一開始吐得乾淨

其實都得既， ，一開始淡鹽水浸半個鐘

大排檔多單都懶得同你逐碟生炒啦
一嘢連青椒過水回鑊兜兩兜就算

兩個都係教拖水先
拖咗再回起碼保證熟先，你比客食有兩隻生真係唔慌唔含得撚

果次去左Fraser Island 玩，勁肥勁大隻

咁都有交嗌每個人煮法都唔同，唔鍾意既咪改左個step 佢

你就係個d 覺得上網就老奉串柒柒周圍屌話自己真性情個d 現實唔信你會咁囉唔洗特登網上兇狠嘅

所以我都唔明點解會未見過人地咁整煮野食都要比人批判對錯， 人人做法都唔同嫁啦，如果煮野食係得一個標準， 炒石斑球，咪上粉拉油定形，咁唔通又無晒鮮味咩， 唔通生炒，出黎碟野真係散晒，狗都唔屌。 煮野食標準化，何來有咁多新野食

現實當然唔係咁，你現實都咁撚奔放？我俾個服字你

個邊洗唔漁牌？Victoria 好似話要

又屈，我由頭到尾都係話唔buy炒蜆前拖滾水，就吹撚到又無見過又標準化又無對錯

要討論就拎個煮法出黎有咩好有咩唔好講講佢，分分鐘係我柒撚左睇唔到個好處，係要一味靠屈有撚意思咩，對你既技藝又有咩幫助呀？

你都識嘢架嘛，上邊班友爐頭都未知有無埋過鳩噏幾句你竟然走去附和，我都唔知講咩好

你唔著重進步既，勝負心咁重既，我依度同你認錯咪仲好
上邊我講既嘢全撚部係鳩噏，我係雞係公廁，你大人有大量唔好同我依啲垃圾一般見識

聽完有無開心左？

順手一問
魚香茄子唔拉油 有無其他辦法好食？唔想係屋企用咁多油

咁蒸先好似仲好
我估會保留多啲個味，又唔會炒個時出水
但吐吵應該要靠浸鹽水個部分

我有一個瘋狂既想法

sous vide師 留名睇

+1，未試過慢煮貝類，等睇實驗結果

+2留名等人試

睇咗啲文 其實係可以一戰
好處係cook in its own juice
好似sous vide版duct confit咁

咁整嘅話我就會直接sous vide煮來食
應該會鮮到喊
然後袋入面啲水可以整湯

記得唔好真空咗個袋

諗住幾度煮幾耐

可以撈小小油/比小小生粉（之前睇王剛見佢咁做過）， 蒸一蒸。 但肯定無拉油keep到咁靚。 拉油除左整熟，可以去到陣青味，

唔蒸既過可以撈油去焗，西餐會咁做

//Modernist Cuisine [一本書]approach to sous-vide mussels and clams consists of bagging them, hot steam them for a minute for easier opening (I increase this to 1 1/2 or 2 minutes), open bag, collect all bag juices, open the shells (I do this with an oyster knife) on a bowl, collect the juices that fell on the bowl while opening, then re-bag the bodies with the juices and cook them at a low temperature.///

好煩 但純粹試驗性質我會一試:
用密實袋袋起
195F - 1-2 min till shells open
拎走啲殼，落dd鹽落個蜆水
拎幾隻試下130F - 15 min 睇下點（蝦哩個溫度好正）
如果太生就試140，max 150

都無標準，睇你覺得邊樣易做，我屋企有個細細個蒸爐， 但無隻盤又放得晒又入到爐， 用拖水會方便

我都未試過真係完全無諗過， 可以一試

點解唔生炒呀

施施終於出現

因為生炒咁既份量，好易出晒水，屋企爐 火力唔夠大。
水太多好難做到街食到既味。

另外如果有部份蜆有問題，d水煮晒落d汁度，d汁又食返晒咁我寧願穩陣d，拖水再炒，出面好多都拖水再炒。

如果你想生炒，當然可以， skip拖水步驟

咁應該呢d爐頭先可以生炒 好似係

我通常都買花甲 但驚屋企個爐廢 都係白烚算

而家好少蒲頭
炒蜆好好食

蜆甚至見過拖水到開口再用凍水沖走d沙添
煮野食唔係科學,唔係得一條公式,煮出黎成品先係一切
人地唔同你,你唔認同咪睇完就算,根本冇野好嘈

宜d生炒緊係正，但係出面用宜d爐，又有幾個肯同你生炒， 宜d爐，成鑊水，一份鐘左右，滾到d蒸氣大到睇唔到d水

可以試下蒸完/拖水再炒，用生鐵鑊，咁會好好多，屋企都有做法做到好食，唔一定得白烚

但我見你宜排好多好野食

緊係好味，宜d炒貝類以前去大排檔必點

澳洲係食pipi

同埋去餐館會配油炸鬼/炒米粉底

好撚過癮

點做法會拎黎配油炸鬼？

開完po就算，冇乜入飲食台行個圈

你嗰邊有冇蟶子

豉椒炒河兜亂吖唔該

咁用花甲炒係唔係浪費 朋友話花甲好鮮唔駛太重口味
細蜆就無咩味

我未搵到 我都想有

豉椒炒河兜亂？ 姐係點

真係好睇你口味，無話晒唔晒， 正如我自己買到游水澳洲龍蝦， 整上湯濃蝦伊麵， 都好好食，
宜邊d人白灼，一樣好食，食原味， 只要新鮮，點食都唔會曬，最緊要你鍾意點食咪點煮。 最多落淡小小個調味，突出返個鮮味， 最好唔好食麻辣個種，個種就真係會搶晒d味，味覺都麻晒。

或者可以試下蒜蓉粉絲蒸，蒸完加鼓油，熟油，小小蔥，已經超正

我自己個人食法係多數新鮮鮮味既野會以蒸，白灼去做

但無咁鮮既材料就會用多d味去整。每道菜色以前d廚師諗出黎，實有佢既道理，自己試過好食，鍾意點整都得，你係滿足你同屋企人口味，唔係好似餐廳咁同食客交代

前幾日食咗豉椒炒蟶子，啖啖肉又冇沙

多謝 學到野

上一次食已經5-6年前

大家交流下姐

開餐廳我黎捧場

我係澳洲如果我開既，你咁遠黎到，請你食又點話

話時話

點解澳洲食親海鮮都無味

想炒黃蟶子食

樓主住歐洲邊道?

scampi幾甜，鮑魚都正

雖然唔想post tvb 的野

但其實好有道理

嘻，好好食

因為好多都係唔新鮮，我之前Tasmania 做日本餐廳，買kingfish, 係Tasmania 捉，我地要買，只可以同Melbourne 買，姐係海捉上黎，先冰左，運去Melbourne/Sydney, 之後Tasmania 買，就再運返返黎，。 咁樣點會好食，全部都冰晒，佢地邊識食，supermarket 買既蝦，係煮好左，生既蝦勁腥，已經肉殻分離，香港買宜d蝦係用黎包雲呑水餃，易去個殻，

其本上澳洲大部份入到餐廳既海鮮已經死左，拎上手好軟身，係澳洲食海鮮，比人搵笨多，好野(澳洲龍蝦）拎去賣比其他國家，本地食垃圾咁，d漁民之前寧願放返落海都唔減價賣比本地人。 一係餐廳入貨係已經煮好再冰左個種， 最後熔雪，咁樣實唔好食，

係澳洲食到新鮮游水既海鮮，會比香港貴好多， 宜度買龍蝦仲貴過你而家喺香港街市買到嘅價錢， 出產地反而仲貴，計埋運輸成本都平過澳洲買，可想而知澳洲本地標貴左幾多

真係係澳洲除非你買到游水海鮮自己煮，否則千祈唔好食。搵笨多

你想食可以買，我想食都買唔到好想返去食返夠本，希望快d解封

我係澳洲，唔係歐洲呀

我返到香港時一定食返夠

因為之前去挪威食三文魚 好食到癲
以前澳洲龍蝦都一樣

樓主隻手白滑

好呀，趁你未返嚟，我會炒多幾次嚟食

澳洲我食過最好食既真係龍蝦，好正，其他海鮮好差，但前排城巴介紹去買游水龍蝦既海鮮檔，好多游水野，我遲下會買黎試下

挪威三文魚我以前做過香格里拉時都係入個d貨，但始終無當地食咁新鮮。 係Tasmania 最新鮮係三文魚， 有三文魚場

小去曬太陽，日日係室內

你真係好衰，宜排已經成日放毒，宜家仲⋯⋯

刺激下你，等你快啲返嚟

都係豉椒pipi

唔記得係Sydney 定melb 食過係配油炸鬼

吸哂汁都幾撚正

你老味夜媽媽睇到呢啲post慘過睇恐怖圖

係咪costco 1kg 一袋嗰隻？

你估我唔想返，之前最少一年返一次，宜家封關，唔比出

咁有無沙有d整到有沙， d油炸鬼吸晒

點會呢

我散買嫁，我朋友買過話食到成口沙

你同城仔都勁慘

條友我block咗佢好耐
而我block親嘅都係on9/五毛

佢成日有靚牛扒食佢又有條新扒

一樣米真係養百樣人,
炒個硯咁都好認屎認屁

宜條友話未見過人咁整， 根本自我中心，大把人咁整啦，自己見識小就扮晒野，
話拖水無晒鮮味， 到我話炒斑球拉油， 唔通生炒咩， 之後又話我屈佢，無講過， 一個拉油，一個拖水，一樣係其他野入面講過， 咁以佢講法一樣流失鮮味， 咁都話我屈佢，。白灼蝦一樣水煮過， 但好多人都講新鮮白灼已經好好食， 根本上全部野同樣既道理

最搞笑話我唔想進步，我係學野都跟d有料既廚師學啦，唔通跟個淨係識上網話對食有要求既人學咩，真係同佢講多都晒氣， block左佢算數。

見到唔拋獲好唔c服

佢淨係活喺自己嘅世界入面
睇到都覺得好尷尬
點解呢個世界會有呢啲人喺度

我老母都話想試下拖拖水再炒
因為成日食到有幾隻有沙
不過因為驚鮮甜味冇晒先冇咁做
佢會覺得兩種做法各有各好
但喺佢角度，佢覺得有鮮甜味緊要過冇沙啫
又唔會好似嗰條食台廢老
一咁唔啱心水就話人低智

我自己煮嘅話，係會拖水先
只要係買到靚嘢，點會拖一拖就冇咗味呢

想食佢

啲扒

可以叫你媽咪試下蒸都得，保留到d汁， 但我無咁大個爐可以蒸，所以拖水先，

新鮮點整都好食香港買到日本貨仲正重本d，試下

咁多，隻鑊又細，拋到飛晒d汁出黎到時洗到我死。加上家用爐，其實唔好拋， 係餐廳係推拉方式去拋，無拎起隻鑊，屋企要拎起黎拋，好易整傷手。

城仔之前比左兩舊我，仲係雪櫃珍藏緊仲未煮

你見我細佬仲見得密過我見佢

淨係街市啲蜆已經好夠做

無啦，佢宜排返工都好忙

食豪d，試完好食我又試下

好想食蟶子